Роль: was_configure
=========

Требования для работы:
---------

Работа роли проверена при работе с ansible 2.4

    ansible 2.4.0.0


Назначение:
---------

Данная роль предназначена для работы с IBM WAS. Ключевой особенностью роли является автогенерация скриптов с 
необходимыми действиями для WAS по шаблонам.


Алгоритм работы:
---------

1. Роль считывает входящие параметры (список необходимых действий из конфигурации) и генерирует шаблон исполняемого скрипта на целевом хосте
2. Определяет тип используемой ОС хоста(ов)
3. В рабочей директории создается временный каталог (если отсутствует)
4. Проверяется наличие устаревших файлов и их удаление
5. Копирование рабочей библиотеки (OABS_wsadminlib.py) во временный каталог
6. Определяется список приложений для работы
7. Копирование приложения(й) во временный каталог
8. Рендеринг (заполнение входящими данными) шаблона исполняемого скрипта и его перенос на целевой хост
9. Запуск wsadmin и передача скрипта на выполнение
10. Сбор и архивация лог фалов 


Конфигурация роли:
=========

Данная конфигурация описывается для каждого хоста или группы хостов (при идентичности параметров)


was_temp_dir
---------
 Рабочая директория на сервере WAS
 ! Важно если последней директории нет задание ее создаст, но если нет и промежуточной будет ошибка!

 Пример для Windows: 

    was_temp_dir: 'D:\musor\ansible_work'

 Пример для Nix: 

    was_temp_dir: '/tmp/ansible_work'


was_home
---------
 Домашняя директория WAS

 Пример для Windows: 

    was_home: 'D:\IBM\WebSphere8\AppServer'

 Пример для Nix: 

    was_home: '/u01/IBM/WebSphere/AppServer'

profile_name
---------
 
Имя профайла

 Пример: 

    profile_name: dmgr

 или: 

    profile_name: appsrv01

profile_home
---------

 Путь до профайла. Может собираться самостоятельно или быть явно указанным

 Пример авто собираемый путь: 

    profile_home: '{{ was_home }}\profiles\{{ profile_name }}'

 
was_username
---------

Имя пользователя для подключения к wsadmin

was_password
---------

Пароль пользователя для подключения к wsadmin

wsadminTimeOut 
---------
Опциональный параметр настройки таймаута 
Пример:

    wsadminTimeOut: -javaoption -Dcom.ibm.SOAP.requestTimeout=540

wsadminXmx
---------

Опциональный параметр Xmx

    wsadminXmx: -javaoption -Xmx2048m

wsadminXms: -javaoption -Xms512m
---------

Опциональный параметр Xms

    wsadminXms: -javaoption -Xms512m

was_applications 
---------

Массив описания приложения(й)
### app_name

Имя приложения в WAS

### mask

Маска поиска приложения (статичная часть имени приложения)

### clu_name и server_name

Имя кластера(ов) или сервера(ов) для работы

Необходимость указания параметра

| Ситуация                    | clu_name  |server_name|
|-----------------------------|-----------|-----------|
| Есть кластер| Да|Нет|
| Есть DMGR, но нет кластеров | Нет   |Да |
| Нет DMGR| Нет   |Нет|
!!! Для сервера не управляемого DMGR (одиночный сервер) НЕ нужно указывать данный параметр !!!
 Пример:

    clu_name:
      - IFT1
    server_name: []
 
 Или :

    clu_name: []
    server_name:
      - server1
      -server2
 Или :

    clu_name: []
    server_name: []
 В последнем случаи данные параметры можно не указывать
 

### parameters

Опциональная секция (массив) параметров для работы с приложением

#### notCriticalAS
Массив ActivationSpec которые НЕ будут останавливаться

    notCriticalAS:
      - ru.sbt.storage.reports.message.ReportProcessMQActivation
      - ru.sbt.storage.reports.message.SlowReportProcessMQActivation
      - ru.sbrf.gamma.storage.mdb.FilialBagMQActivation****
    
#### contextroot
Контекст роот для приложения

    contextroot: '/mis'

#### usedefaultbindings

    usedefaultbindings: 'True'


Скоро:
---------

> wsadmHost
> ---------
> 
> 
> wsadmSOAP
> ---------





Конфигурация генератора скриптов из шаблонов (Jython) для WAS
---------

Представляет собой массив с пошаговым перечнем необходимых шагов.
Данные шаги подразделяются на два условных типа:

-  Независящие шаги
-  Зависящие шаги

Основное отличие в том, что не все шаги можно выполнять в произвольном порядке, но к примеру их можно выполнять как отдельную задачу или в конце скрипта.

Общий вид массива:

    some_step:
      - { script: "some_actions1"}
      - { script: "some_actions2"}

some_step - имя массива передаваемое роли
some_actions - имя шаблона без разрешения



| Имя шаблона                 | Независящий?|Описание                 |
|-----------------------------|-------------|-------------------------|
|start.j2|НЕТ| Данный шаблон импортируется всегда сам указания не требует необходим для работы всех шаблонов|
|config_mais.j2|НЕТ|Шаблон конфигурации приложения АС КЦ ФП МАИС|
|delete_app.j2|ДА|Удаление приложения(й)|
|reinstall_app.j2|ДА|Переустановка приложения(й)|
|start_app.j2|ДА|Запуск приложения(й)|
|stop_activ_spec.j2|ДА|Остановка ActivationSpec|
|stop_app.j2|ДА|Остановка приложения(й)|
|update_app.j2|ДА|Обновление приложения(й)|
|debug.j2|НЕТ|Вывод диогнастической информации НЕ вносит изменений позволяет проверить правильность конфигурации|
|install_app.j2|ДА|Установка приложения(й)|
|restart_was_server.j2|НЕТ|Перезапуск серверов WAS|
|start_all_cluster_servers.j2|НЕТ|Запуск всех кластеров приложений|
|start_cluster.j2|НЕТ|Запуск кластеров указанных в конфигурации|
|stop_all_cluster_servers.j2|НЕТ|Остановка всех кластеров приложений|
|stop_cluster.j2|НЕТ|Остановка кластеров указанных в конфигурации|



Пример конфигурации:
---------

    was_home: '/u01/IBM/WebSphere/AppServer'
    profile_name: dmgr
    profile_home: '{{ was_home }}/profiles/{{ profile_name }}'
    was_temp_dir: '/tmp/ansible_work'
    was_username: wsatlantadmin
    vault_was_password: !vault |
      $ANSIBLE_VAULT;1.2;AES256;vault_cred_db
      62346264346361386333396631656230386333656339613366386532396366646362336465336232
      6462386636333234356665636232333161326463333537310a633338656430383432393235663161
      65656530333861666139363733383030313561363936323261663762373833373933323666356635
      6436323930376439610a353662366161346465613636663361303034303933343365383863623732
      3336
    #Наборы шаблонов для 3х плейбуков
    # stop_app
    # deploy_apps
    # start_app
    stop_app:
        - script: stop_app
    deploy_apps:
        - script: reinstall_app
        - script: restart_was_server
    start_app:
        - script: start_app
    # Массив описания приложений (3 шт.)
    was_applications:
      - app_name: Atlant
        mask: atlant-ear
        clu_name:
          - IFT1
          - IFT2
      - app_name: Maptile
        mask: maptile-java
        server_name:
          - maptile_server
        parameters:
          contextroot: '/atlant-web/maptile'
      - app_name: SUDIR
        mask: integration-sudir-ear
        clu_name:
          - IFT1
    

Пример ansible-playbook:
---------

    ---
    - hosts: was_deploy
      vars:
        # Определяем рабочую директорию относительно плейбука
        # playbook_dir переменная от ansible
        work_dir: "{{ playbook_dir }}"
      tasks:
      - name: Обращение к роли was_configure
        import_role:
          # Имя импортируемой роли (директории роли в директории roles)
          name: was_configure
        vars:
          #Наборы шаблонов для данной роли из конфигурации
          stepss: "{{ deploy_apps }}"
          #Алиас для скриптов, логов, ...
          was_script: 'deploy_apps'
          #Данный параметр отвечает за поиск и копирование файлов (приложений) на целевой хост, а также конфигурацию итогового скрипта может принимать два значения:
          #  False - Поиск и копирование отключены скрипт получает минимум данных (все что описано в свойствах хоста)
          #  True - Поиск и копирование разрешены произойдет поиск приложений описанных в свойствах хоста эта информация передастся итоговому скрипту после копирования файлов.
          copy_file: true
    ...


